# Présentation de Quickinteg

![logo](./static/img/logo-quickinteg.png)

Bienvenue sur la documentation de _Quickinteg_. _Quickinteg_ est un ensemble d'outils Open Source
permettant la gestion de jeux de donnée SIG au format GRACE THD. _Quickinteg_ permet :


Les fonctionnalités de _Quickinteg_ sont les suivantes :
 
- _Quickinteg_ dispose d'outils administrateur permettant **de créer, de développer et de paramétrer un environnement de contrôle**
- _Quickinteg_ dispose d'outils utilisateurs permettant **d'intégrer un ou plusieurs livrables SIG et de générer automatiquement un rapport d'erreur**.
- Il permet la consolidation de bases de données (ajout / suppression successive de livrables dans une même base de donnée)
- Pour les livrables au format GRACE THD, il dispose d’un **outil de génération de route optique** dans un format tableur mis en forme

![Résultats d'un contrôle avec _Quickinteg_](./static/img/gn-quickinteg-result.webp)

Les avantages de la solution _Quickinteg_ sont :

- Un gain de temps dans l’intégration et le contrôle de données SIG
- Une installation et utilisation en local, sur le poste de travail utilisateur, sans limites d’utilisation 
- Des outils libres d’utilisation et open source
- La possibilité d’adapter complètement les critères de contrôle à chaque projet

Quickinteg est composé d'outils administrateurs permettant de créer des templates
et d'outils utilsateurs permettant d'intégrer un livrable SIG dans un template et
de générer automatiquement un rapport d'erreur.


